# 接口格式与规范

1. 使用 `GET` 请求执行查询，使用 `POST`请求执行增删改。
2. 接口的请求参数位置， `GET` 请求默认为 `param`, `POST`请求默认为 `body`，一般情况下不会混合使用，如有特殊情况会在文档中
   标明请求参数的位置。
3. 接口返回统一使用如下 `json` 格式返回。
```json lines
{
  // 接口返回消息
  "msg": "string",
  // 接口响应码，200表示成功
  "code": 200,
  // 响应数据，以下的接口文档都指的是此项的返回值
  "data": {},
  // 分页/列表响应数据，查询分页或者列表接口会使用此项返回
  "rows": [],
}
```